 김서방!
 여기유. 아까 시킨 돌솥 비빔밥 빨랑 주세유.  뜨신밥 멕일려고 자네 오면 바로 주라고 혔어. 돌솥 비빔밥 괜찮지?
예.
오랜만여. 우리 이쁜 사우 진작부터 보고 싶었는데 우미 그 싸가지가 연락도 하지 말라고 혀서. 그려도 내전화 안따돌리고 받아줘서 고마워.
죄송합니다. 서울에 오신건 알고 있었지만 틈이 안나서요.
죄송하지? 죄송하면 나 돈 좀 줘봐.
 심심혀서 그려 심심혀서. 해본 소리여. 돈말허니게 금방 얼굴 허얘지네.
어여 먹어. 요새 사업 잘된담서? 자네 이름 참 잘지었어. 현찰. 아부지가 지었지? 자네 엄니는 그런 생각도 못헐거고. 내가 자넬 특별히 보자고 한건 딴게 아니고,
 이 각서 자네가 쓴거 맞지?
그걸 아직도 갖구 계세요?
암만. 이게 내 밥줄인디.  나랑 약속한거 까먹으면 안되야. 우리우미 델꾸가면서 한말 기억하지? 그때 우리 우미 재취자리로 보냈으면 지금쯤 호강에 떠받쳐 요강에 빠지는 소리 험서 떵떵대고 살았을거인디. 그 홀애비가 평생 손에 물한방울 안묻히게 해준댔는디, 덜컥 자네애부터 갖는통에 아까운 자리 놓쳤잖여. 나이가 좀 많아서 그렇지 돈은 겁나게 많은 홀애비였어. 우리 우미만 델꾸가면 ?고 빨고 다 했을껴.
저 약속있어서 가봐야 하니까 하실 말씀있으면 빨리 하십시오.
눈치도 빨러. 김서방. 마지막으루 내 부탁 하나만 들어줘.
부탁요?
